(每日必做)倡議綠色政治 永續解放人類

每日更新 一日一事

一 不盲目捐錢比第三世界尤其是當地成年人 將平時生活剩餘不用的物資捐比戰亂/饑荒地區

二 盡量減少使用資源 並與他人比較 以較少資源做較多事為優

三減少資源使用及浪費=減資源
不買沒用奢侈品=減資源
不重覆買耐用品=減資源
多買有用消耗品=有效運用資源改善自己

修身
一人一個三十歲要做到的事/習慣/物件

香港核心價值: 法抗社會取代法治社會

減少資源開銷真係好緊要

一人幾部手機幾部電腦幾部相機

幾十對鞋幾百件衫

每日更新 一日一事

一 不盲目捐錢比第三世界尤其是當地成年人 將平時生活剩餘不用的物資捐比戰亂/饑荒地區

二 盡量減少使用資源 並與他人比較 以較少資源做較多事為優

三不浪費
、不人有我有=減資源
、不買沒用奢侈品=減資源
、不重覆買耐用品=減資源
、不買沒用消耗品=減資源
、多買有用消耗品=有效運用資源改善自己
、重覆使用可重用資源=增資源
、思考資源如何可重用=增資源

如有工作需要就冇辦法

冇就唔好，尤其係一樣野要晒咁多隻色同人有我有最拆墜

(每日必做)倡議綠色政治 環保節約不浪費 永續解放人類

應對惡法暴政保護自己系列:更高法律規則

更高法律規則（英文：rule according to a higher law），指的是法律除非滿足諸如公平、道德和正義之類的普遍性原則，否則不得被政府執行。[1]即使政府遵照定義明確且制定程序正確的法律規則行事，仍舊可能產生被認為不公不義的結果，而更高法律規則可以作為界定此等行為的實踐性的法律標準。[2]

政治領導人主張成文法必須遵循道德，公平和正義的普遍原則。這些領導人表示，作為「沒有人能超越法律」這一公理的必要推論，法治要求政府根據法律平等對待所有人。但是，每當政府拒絕對某類人或一般人權給予足夠程度的尊重、尊嚴和自治時，所謂的平等待遇權就可能立即變得無效。 因此，不成文且不證自明的平等、自由、尊嚴與尊重的原則，被認為凌駕於政府制定的常規成文法之上。在普通法系下，這些原則通常被稱為「自然法」，它們也構成了「更高法律理論」的基礎。

------------------------------------
犠牲永不白費 但要其他人知道 令他人改變看法

無決心承擔苦痛 就難享自由民主

偉大的代價就是責任。

一個人絕對不可在遇到危險的威脅時，背過身去試圖逃避。若是這樣做，只會使危險加倍。但是如果立即面對它毫不退縮，危險便會減半。

你們問我們的目標是什麼我可以用一個單詞來回答：勝利，以一切代價去贏得勝利，無論勝利來的多麼恐怖無論道路多麼遙遠和艱辛，沒有勝利就不可能有生存。

在戰爭與屈辱面前，你選擇了屈辱！可是，屈辱過後，你仍得面對戰爭！

決不屈服，決不屈服，決不，決不，決不，決不——除了對於榮譽和智慧的信念，不向任何事物低頭，不管是宏大還是渺小，不管是重要還是瑣碎。

盡量不用塑膠 要用就用可降解

每日更新 一日一事

一 不盲目捐錢比第三世界尤其是當地成年人 將平時生活剩餘不用的物資捐比戰亂/饑荒地區

二 盡量減少使用資源 並與他人比較 以較少資源做較多事為優

三不浪費
、不人有我有=減資源
、不買沒用奢侈品=減資源
、不重覆買耐用品=減資源
、不買沒用消耗品=減資源
、多買有用消耗品=有效運用資源改善自己
、重覆使用可重用資源=增資源
、思考資源如何可重用=增資源

四盡量不用塑膠 要用就用可降解

(每日必做)倡議綠色政治 環保節約資源 高效運用不浪費 永續解放人類

每日更新 一日一事

一 不盲目捐錢比第三世界尤其是當地成年人 將平時生活剩餘不用的物資捐比戰亂/饑荒地區

二 盡量減少使用資源 並與他人比較 以較少資源做較多事為優

三不浪費
、不人有我有=減資源
、不買沒用奢侈品=減資源
、不重覆買耐用品=減資源
、不買沒用消耗品=減資源
、多買有用消耗品=有效運用資源改善自己
、重覆使用可重用資源=增資源
、思考資源如何可重用=增資源

四盡量不用塑膠 要用就用可降解

盡量不用資源，要用以植物性產品取代動物性產品 如食植物、草本梘液、草本護膚品、草本降解膠袋、布做衣/飾/袋、木/鋼傢俬

盡量不用資源，不生育領養小朋友/貓狗

(每日必做)倡議綠色政治 環保節約資源 高效運用不浪費 永續解放人類

每日更新 一日一事

一 (盡量不用資源)不盲目捐錢比第三世界尤其是當地成年人 將平時生活剩餘不用的物資捐比戰亂/饑荒地區

二 盡量減少使用資源 並與他人比較 以較少資源做較多事為優

三(盡量不用資源)不浪費
、不人有我有=減資源
、不買沒用奢侈品=減資源
、不重覆買耐用品=減資源
、不買沒用消耗品=減資源
、多買有用消耗品=有效運用資源改善自己
、重覆使用可重用資源=增資源
、思考資源如何可重用=增資源

四盡量不用塑膠 要用就用可降解

五(盡量不用資源)要用以植物性產品取代動物性產品 如食植物、草本梘液、草本護膚品、草本降解膠袋、布做衣/飾/袋、木/鋼傢俬

六盡量不用資源，不生育領養小朋友/貓狗

(盡量不用資源)多走路/單車少搭公共交通工具，不買私家車

(每日必做)倡議綠色政治 環保節約資源 高效運用不浪費 永續解放人類

每日更新 一日一事

一 (盡量不用資源)不盲目捐錢比第三世界尤其是當地成年人 將平時生活剩餘不用的物資捐比戰亂/饑荒地區

二 盡量減少使用資源 並與他人比較 以較少資源做較多事為優

三(盡量不用資源)不浪費
、不人有我有=減資源
、不買沒用奢侈品=減資源
、不重覆買耐用品=減資源
、不買沒用消耗品=減資源
、多買有用消耗品=有效運用資源改善自己
、重覆使用可重用資源=增資源
、思考資源如何可重用=增資源

四盡量不用袋包括皮革/塑膠/不織布 要用就用布/木/可降解

五(盡量不用資源)要用以植物性產品取代動物性產品 如食植物、草本梘液、草本護膚品、草本降解膠袋、布做衣/飾/袋、木/鋼傢俬

六盡量不用資源，不生育領養小朋友/貓狗

七(盡量不用資源)多走路/單車少搭公共交通工具，不買私家車

(每日必做)倡議綠色政治 永續解放人類 每日更新 一日一事

***環保節約資源高效運用不浪費 不損害不污染可重用永續生活***

一 (盡量不用資源)不盲目捐錢比第三世界尤其是當地成年人 將平時生活剩餘不用的物資捐比戰亂/饑荒地區

二 盡量減少使用資源 並與他人比較 以較少資源做較多事為優

三(盡量不用資源)不浪費
、不人有我有=減資源
、不買沒用奢侈品=減資源
、不重覆買耐用品=減資源
、不買沒用消耗品=減資源
、多買有用消耗品=有效運用資源改善自己
、重覆使用可重用資源=增資源
、思考資源如何可重用=增資源

四盡量不用袋包括皮革/塑膠/不織布 要用就用布/木/可降解

五(盡量不用資源)要用以植物性產品取代動物性產品 如食植物、草本梘液、草本護膚品、草本降解膠袋、布做衣/飾/袋、木/鋼傢俬

六盡量不用資源，不生育領養小朋友/貓狗

七(盡量不用資源)多走路/單車少搭公共交通工具，不買私家車

(每日必做)公民倡議綠色政治 環保永續生活解放人類 每日更新 一日一事

***環保節約資源高效運用不浪費 不損害不污染可重用永續生活***

一 (盡量不用資源)不盲目捐錢比第三世界尤其是當地成年人 將平時生活剩餘不用的物資捐比戰亂/饑荒地區

二 盡量減少使用資源 並與他人比較 以較少資源做較多事為優

三(盡量不用資源)不浪費
、不人有我有=減資源
、不買沒用奢侈品=減資源
、不重覆買耐用品=減資源
、不買沒用消耗品=減資源
、多買有用消耗品=有效運用資源改善自己
、重覆使用可重用資源=增資源
、思考資源如何可重用=增資源

四盡量不用袋包括皮革/塑膠/不織布 要用就用布/木/可降解

五(盡量不用資源)要用以植物性產品取代動物性產品 如食植物、草本梘液、草本護膚品、草本降解膠袋、布做衣/飾/袋、木/鋼傢俬

六盡量不用資源，不生育領養小朋友/貓狗

七(盡量不用資源)多走路/單車少搭公共交通工具，不買私家車

慈善機構多謝你幫佢地供樓

?

(每日必做)公民倡議綠色政治 環保永續生活解放人類 每日更新 一日一事

***環保節約資源高效運用不浪費 不損害不污染可重用永續生活***

一 (盡量不用資源)不盲目捐錢比第三世界尤其是當地成年人 將平時生活剩餘不用的物資捐比戰亂/饑荒地區

二 盡量減少使用資源 並與他人比較 以較少資源做較多事為優

三(盡量不用資源)不浪費
、不人有我有=減資源
、不買沒用奢侈品=減資源
、不重覆買耐用品=減資源
、不買沒用消耗品=減資源
、多買有用消耗品=有效運用資源改善自己
、重覆使用可重用資源=增資源
、思考資源如何可重用=增資源

四盡量不用袋包括皮革/塑膠/不織布 要用就用布/木/可降解

五(盡量不用資源)要用以植物性產品取代動物性產品 如食植物、草本梘液、草本護膚品、草本降解膠袋、布做衣/飾/袋、木/鋼傢俬

六(盡量不用資源)不生育領養小朋友/貓狗

七(盡量不用資源)多走路/單車少搭公共交通工具，不買私家車